\input{resume}
\begin{document}

\contactinformation{Ingeniero Matemático}

\begin{concept}{Educación}
\data{MSc en Matemáticas Aplicadas en Algoritmos Combinatoriales, Universidad de Chile.}{Chile, 2022 - 2023}%de Optimización
\data{BSc en Ingeniería Matemática y Ciencias de la Computación, École CentralSupélec.}{Francia, 2019 - 2021}
\data{BSc en Plan Común de Ingeniería, Universidad de Chile.}{Chile, 2017 - 2019}
\end{concept}

\begin{concept}{Experiencia Laboral}
\job{Profesor del Campeonato de Matemáticas CMAT}{Chile, 2022}
\desc{Entrenamiento de Olimpiadas de Matemáticas para Estudiantes de Enseñanza Media.}
\job{Software Engineer Intern en Bigblue}{Francia, 2021}
\desc{Resolución de Problemas y desarrollo \textbf{Backend} en Golang con FoundationDB en logística e-commerce.\\ 
Habilitadas entregas verdes \textbf{integrando} un Transportador Ecológico al \textbf{Transportation Management System}.\\
% Permitido lanzamiento en España integrando un Transportador Local.\\
Permitido facturar múltiples países extendiendo el \textbf{Sistema de Facturación} con configuraciones por país.\\
Impedido errores en facturas implementando un \textbf{Validador Semántico} y un \textbf{Verificador de Duplicados}.\\%errores manuales
Disminuido el tiempo de facturación en 50\% automatizando el \textbf{Batch Import} de Líneas de Facturación.}
% \job{Práctica Obrera de Verano en Amazon}{Francia, 2020}
% \desc{Ayudado al Warehouse Manager y Recoger y Empacar pedidos.}
% \job{Desarrollador de Tandem de Lenguas en BdI CentraleSupélec}{Francia, 2020}
% \desc{Organización de reuniones de conversación multilingües.\\
% Emparejado 47\% más gente implementando un \textbf{Algoritmo de Matching} en Python.}%Reducido Tiempo de Calculo a milisegundos
\job{Research Intern en Sondra Signal Processing Lab}{Francia, 2020}
\desc{Evaluación de un método de \textbf{Selección de Orden} para \textbf{Procesamiento de Imágenes} y \textbf{Finanzas} en Matlab.\\
Aumentado Retorno sobre Inversión en 50\% usando un Portafolio de Mínima Varianza.}
\job{Académico del Campeonato de Matemáticas CMAT}{Chile, 2017 - 2019}
\desc{Resolviendo problemas en Youtube. Sugiriendo problemas para las pruebas.}
\end{concept}

\begin{concept}{Enseñanza Auxiliar}
\data{\textbf{Algoritmos Combinatoriales} y \textbf{Programación Lineal Mixta} en Universidad de Chile}{2022}
% \data{\textbf{Introducción al Álgebra} y \textbf{Cálculo Diferencial e Integral} en Universidad de Chile}{2022}
\data{\textbf{Ecuaciones en Derivadas Parciales} en École CentraleSupélec}{2021}
\data{\textbf{Teoría de la Medida} y \textbf{Probabilidades} en École CentraleSupélec}{2020}
\data{\textbf{Cálculo en Varias Variables} en Universidad de Chile}{2019}
% \data{\textbf{Introducción al Cálculo} en Universidad de Chile}{2018}
\data{\textbf{Algoritmos y Estructuras de Datos} en Universidad de Chile}{2018}
\end{concept}

\begin{concept}{Proyectos}
\data{Reevaluación de Seguros usando \textbf{Clustering} y \textbf{Optimización Paramétrica} en Matlab.}{2021}%con Generali y CentraleSupélec
\data{Control de Ruido usando \textbf{Optimización Paramétrica} de EDP en Python.}{2020}%con Onera y CentraleSupélec
\data{\textbf{Algoritmo de Maximización de Propagación} en Python para Campaña de Marketing Viral.}{2020}%con Artefact y CentraleSupélec
\end{concept}

\begin{concept}{Honores}
\data{Beca de Excelencia Eiffel otorgada por el Ministerio de Europa para Asuntos Extranjeros.}{2019 - 2021}
\data{Primer Lugar en Ranking de la Promoción en Ingeniería, Universidad de Chile.}{2018}
% \data{Distinguished Student Recognition at Common Plan of Engineering, University of Chile.}{2017 - 2018}
\data{Beca de Excelencia Andrés Bello otorgada por la Universidad de Chile.}{2017 - 2022}
% \data{Octavo lugar en  Ranking de Admisión en Ingeniería, Universidad de Chile.}{2017}
% \data{Doble Puntaje Nacional, Matemáticas y Ciencias mención Física en PSU.}{2016}
% \data{Reconocimiento al Mejor Rendimiento Académico en el Colegio Seminario Padre Alberto Hurtado.}{2016}
\data{Medalla de Oro en la Olimpiada Nacional de Matemáticas de la SOMACHI, Chile.}{2016}
% \data{Medalla de Plata en la Olimpiada Nacional de Matemáticas de la SOMACHI, Chile.}{2015}
% \data{Medalla de Oro en la Olimpiada Regional de Física de la SOCHIFI Bío-Bío, Chile.}{2015}
% \data{Medalla de Bronce en la Olimpiada Nacional de Matemáticas de la SOMACHI, Chile.}{2014}
% \data{Medalla de Plata en la Olimpiada Nacional de Química de la SCHQ, Chile.}{2014}
% \data{Medalla de Bronce en la Olimpiada Nacional de Matemáticas de la SOMACHI, Chile.}{2013}
% \data{Participación en la Olimpiada Nacional de Matemáticas de la SOMACHI, Chile.}{2012}
\end{concept}

\vspace{-0.3cm}
\setlength{\columnsep}{4cm}
\begin{multicols}{2}
\begin{map}{Informática}
% \entry{Sistemas Operativos}{Android, iOS, Linux, macOS y Windows.}
\entry{Escritura}{MS Office, Jupyter y \LaTeX.}
\entry{Programación}{Python, Matlab, Julialang, Java, Clang y Golang.}
% \entry{Web}{HTML, CSS, JavaScript y React.}
\entry{Bases de Datos}{DynamoDB, FoundationDB y MySQL.}
\entry{Ambientes}{VSCode, Command Line y GitHub.}
\end{map}

\begin{map}{Idiomas}
\entry{Inglés}{Avanzado.}
\entry{Francés}{Avanzado.}
\entry{Alemán}{Elemental.}
\entry{Español}{Nativo.}
\end{map}
\end{multicols}
\vspace{-0.4cm}

\begin{map}{Tiempo Libre}
\entry{Deporte}{Kung Fu (faja morada, aprendido palo y sable), Correr (terminado Paris 10km Run en 52min).}
\entry{Hobbies}{\textbf{Programación Competitiva}, Bailar, Volleyball, Viajar y Practicar otros idiomas.}
%\data{Voluntariado}{Dirigido visitas a Orfanatos y Casas de Reposo.}%Construyendo casas e implementando programas de inclusión social.
\end{map}

\end{document}